[排支運動] 北京大外宣踢鐵板 法國外長召見中國大使表達不滿

中國駐法大使館企圖在法國推動大外宣，誇耀中國抗疫模式並批評西方國家處理不當。法國外長勒德里安今日召見中華人民共和國駐法大使盧沙野，以表達對中國近日相關言行的不滿。

勒德里安（Jean-Yves Le Drian）在新聞稿中首先提及自2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情12月開始後，「中法兩國保持互助，包括兩國間相互運送防疫物資」。然而，「中國駐法大使近日公開場合的立場，並不符合兩國良好的雙邊關係」。

勒德里安表示，「我在召見時，清楚傳達我對中國駐法大使近日言行的不贊同」。根據法媒表示，所指言行與中國大使館透過宣傳手段，誇耀中國政府抗疫「勝利」，同時批評西方國家危機治理有關。

中國大使館12日於官網張貼一篇名為「把顛倒的事實再顛倒過來 ——一名中國駐法國使館外交官對新冠肺炎疫情的觀察」的文章。文中批評西方國家抹黑中國，並毫無根據的指控法國「養老院護理人員擅離職守，集體逃離，導致老人成批餓死、病死」。

此文引發許多議論，策略研究基金會（FRS）研究員與巴黎政治學院（Sciences Po）教授波恩達茲（Antoine Bondaz）便表示，「中國大使館的這篇文章，又再一次丟盡顏面。謠言、不實資訊、侮辱全都有。不反應、不譴責，就是放任一個大使可以胡作非為，連一點尊重都沒有」。

對於外長召見盧沙野一事，無國界記者組織法國總部主席Pierre Haski（韓石）表示贊同。他在推特上表示：「這是期待中的，也是必須的。外長勒德里安因中國張貼令人無法容忍的文章後召見大使。大使館的推特現在變得可親多了。」

又俾人貼堂

支那一定會派軍坦平巴黎

Nmsl

Cnmbnese

大外宣加油
靠你地喇

馬克龍繼續奶